Q1) Find the output of the following
An expression involving byte, int literal numbers is promoted to which of these?
a. int
b. long
c. byte
d. float
ANS:=>int
==============================================================

Q2) Find the output of the following
What is the range of data type short in Java?
a. -128 to 127
b. -32768 to 32767
c. -2147483648 to 2147483647
d. None of the mentioned
ANS:=>b)
===================================================================
Q3) Find the output of the following
Which of these operators can skip evaluating right hand operand?
a. !
b. |
c. &
d. &&
ANS:=>d)

=========================================================================
Q4) Find the output of the following

class HelloWorld 
{
    public static void main(String[] args)
    {
       int i = 0;

        int j = i++ + i;

        System.out.printf("%d\n", j);

    }
}
ANS:=>1
===============================================================


Q5) Find the output of the following
What is the range of data type short in Java?
a. -128 to 127
b. -32768 to 32767
c. -2147483648 to 2147483647
d. None of the mentioned
ANS:=>b)
===============================================================


Q6) Find the output of the following
public class Test
{
public static void main(String[] args)
{
	int a = 20, b=10;

   if((a<b) && (++b < 20))
	{
	   System.out.println("Logical AND ");
	}
	else
	{
		System.out.println("b value is : "+b);
	}
}
}
ANS:=>b value is : 10
===================================================================


Q7) Find the output of the following
public class Test
{
public static void main(String[] args)
{
	int a = 20, b=10;

        if((a<b) & (++b < 20))
	{
	   System.out.println("Boolean AND ");
	}
	else
	{
		System.out.println("b value is : "+b);
	}
}
}
ANS=>b value is : 11
==============================================================


Q8) Find the output of the following

public class Test
{
public static void main(String[] args)
{
	      int z = 5;
		  if(++z > 5 || ++z > 6)   //Logical OR
		  {
			  z++;
		  }
		  System.out.println(z);

}
}
ANS:=>7
=================================================================



Q9) Find the output of the following

public class Test
{
public static void main(String[] args)
{
	      int z = 5;
		  if(++z > 5 | ++z > 6)   //Boolean OR
		  {
			  z++;
		  }
		  System.out.println(z);

}
}
ANS:=>8
==========================================================


Q10) Find the output of the following
public class Test1
	{
	public static void main(String args[]) 
	{
		char c;
		int i;
		c = 'A';		
		i = c;		
		c = i + 1;	
		c++;		
	}
}
ANS:=>error: incompatible types: possible lossy conversion from int to char
		c = i + 1;	
========================================================================================


Q11) Find the output of the following
class Test
	{
	public static void main(String args[]) 
	{
		int i,j,k,l=0;
		k = l++;
		j = ++k;
		i = j++;
		System.out.println(i);		
	}
}
ANS:=>1

======================================================================

Q12) Find the output of the following
public class Test
{
	public static void main(String args[]) 
	{
		int i = 0;
		boolean t = true;
		boolean f = false, b;
		b = (t && ((i++) == 0));
		b = (f && ((i+=2) > 0));
		System.out.println(i);		
	}
}
ANS:=>1

===================================================================

Q13) Find the output of the following
public class Test
{
	public static void main(String args[]) 
	{
		int i = 0;
		boolean t = true;
		boolean f = false, b;
		b = (t & ((i++) == 0));
		b = (f & ((i+=2) > 0));
		System.out.println(i);		
	}
}
ANS:=>3
============================================================================


Q14) Find the output of the following
public class Test
{
	public static void main(String args[]) 
	{
		int i = 0;
		boolean t = true;
		boolean f = false, b;
		b = (t || ((i++) == 0));
		b = (f || ((i+=2) > 0));
		System.out.println(i);		
	}
}
ANS:=>2
=================================================================

Q15) Find the output of the following
public class Test
{
	public static void main(String args[])
	{
		int i = 0;
		boolean t = true;
		boolean f = false, b;
		b = (t | ((i++) == 0));
		b = (f | ((i+=2) > 0));
		System.out.println(i);		
	}
}
ANS:=>3
===========================================================
Q16) Find the output of the following
public class Test
{
	public static void main(String args[])
	{		
		int x = 3 & 5;
		int y = 3 | 5;
		System.out.println(x + " " + y);
	}
}
ANS:=>1 7

===================================================================
Q17) Find the output of the following
public class Test16
{
	public static void main(String args[])
	{
		int x = 0, y = 1, z;
		if(x) 
		    z = 0;
		else
		    z = 1;

		if(y) 
		    z = 2;
		else
		    z = 3;
		System.out.println(z); 		
	}
}
ANS:=>error: incompatible types: int cannot be converted to boolean
		if(x) 
		error: incompatible types: int cannot be converted to boolean
		if(y) 

=============================================================================

Q18) Find the output of the following

public class Test
{
      public static void main(String[] argv)
      {
             byte b = 1;
             byte b1 = -b;
      }
}
ANS:=>error: incompatible types: possible lossy conversion from int to byte
             byte b1 = -b;	
==============================================================================

Q19) Find the output of the following
public class Test
{
      public static void main(String[] argv)
      {
             byte b = 1;
             int b1 = -b;
      }
}
ANS:=>-1

==================================================================
Q20) Find the output of the following
public class Test 
{
     public static void main(String[] argv) 
     {
          byte b = 0;
          b += 27;
          b = b+28;
          b = (byte)(b+29);

      }
}
ANS:=>error: incompatible types: possible lossy conversion from int to byte
          b = b+28;